Команда `readlink` используется для вывода значения данной символической ссылки или канонического имени файла.

Поддерживает режим канонизации, который выводит абсолютные пути файлов, не содержащие компоненты '.' или '..' и повторяющиеся разделители '/'.

# СИНТАКСИС

	readlink [ПАРАМЕТР]... ФАЙЛ...

# ПАРАМЕТРЫ

- `-f, --canonicalize` - Канонизировать, рекурсивно прослеживая каждую симлинк в каждом компоненте с заданным именем; все компоненты, кроме последнего, должны существовать
- `-n, --no-newline` - не выводить завершающий символ новой строки
- `-q, --quiet, -s, --silent` - подавлять большинство сообщений об ошибках (по умолчанию включено)
- `-v, --verbose` - выводить сообщения об ошибках
- `-z, --zero` - завершать каждую строку вывода символом NUL, а не новой строкой

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
